<resources>
    <string name="app_name">handbook</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">handbook</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="pc">principii contabile</string>
    <string name="fc">formule contabile</string>
    <string name="pdc">plan de conturi</string>
    <string name="pc_1.1"> Principiul contabilitatii de angajamente</string>
    <string name="pc_1">Acest principiu se aplica inclusiv la recunoasterea  dobanzii aferente perioadei,
        indiferent de scadenta acesteia. In acest caz evaluarea este de fapt
        procesul prin care se determina valoarea la care elementele situatiilor financiare anuale simplificate sunt recunoscute in
        contabilitate si prezentate in bilant, in contul de profit si pierdere simplificate.</string>
    <string name="pc_2">Principiul continuitatii activitatii presupune ca organizatia iti continua modul normal de functionare ,
        fara a reduce semnificativ activitatile.
Situatiile financiare simplificate nu se vor intocmi pe
        baza acestui principiu, daca persoanele aflate la conducerea organizatiei stabilesc dupa data bilantului sa
        inceteze activitatea acesteia.</string>
    <string name="pc_3">Un principiu foarte simplu de aplicat este cel al permanentei metodelor. Acesta spune ca metodele de
        evaluare si politicile contabile nu trebuie schimbate de la un exercitiu financiar la altul.</string>
    <string name="pc_4">Prudenta este un factor important, iar la intocmirea situatiilor financiare anuale simplificate,
        evaluarea este bine sa fie facuta tinand cont de acest factor si in mod special de urmatorii factori: \n
    1. In contul de profit si pierdere simplificat poate fi inclus numai profitul realizat pana la data bilantului. \n
    2.Este necesar sa se tina cont de toate datoriile aparute in cursul exercitiului financiar curent sau al unui exercitiu precedent. \n
    3.Este necesar sa se tina evidenta tuturor datoriilor previzibile si a pierderilor potentiale aparute in cursul
    exercitiului financiar curent sau al unui exercitiu ulterior. Pentru indeplinirea acestui
    scop ar trebui avute in vedere si eventualele provizioane. \n
    4.Trebuie sa se aiba in vedere toate deprecierile, indiferent daca rezultatul exercitiului financiar este pe pierdere sau pe profit.</string>
    <string name="pc_5">Pentru aplicarea acestui principiu trebuie sa se tina cont de veniturile si cheltuielile aferente
        exercitiului financiar, indiferent de data incasarii veniturilor sau data platii cheltuielilor. In acest mod vor iesi
        in evidenta, in conturile de venituri si creantele pentru care nu a fost intocmita inca factura.</string>
    <string name="pc_6">Aplicarea principiului evaluarii separate a elementelor de active si de datorii se face intr-un mod foarte usor.
        Astfel, componentele elementelor de active si de datorii trebuie evaluate  separat.</string>
    <string name="pc_7">Conform acestui principiu, bilantul de deschidere pentru fiecare exercitiu financiar trebuie sa corespunda
        cu bilantul de inchidere al exercitiului financiar precedent. In cazul in care se descopera erori aferente perioadelor
        precedente, bilantul perioadei anterioare nu va fi modificat.</string>
    <string name="pc_8">Compensarile de orice fel intre elementele de active si datorii sau intre elementele de venituri si
        cheltuieli este interzisa. Este obligatoriu ca toate datoriile si creantele sa fie inregistrate separat in contabilitate,
        pe baza unor documente care sa justifice aceste actiuni.</string>

    <string name="fc_1">Cont “A” = Cont “B” Suma</string>
    <string name="fc_2">suma “Cont “A” = % \n

                                        Cont “B” suma \n

                                       Cont “Y” suma
    sau \n % = Cont “A” suma \n
suma Cont “C” \n

suma Cont “B”</string>
</resources>